
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [290. 单词规律](https://leetcode-cn.com/problems/word-pattern/)

## 題目描述

<p>给定一种规律 <code>pattern</code>&nbsp;和一个字符串&nbsp;<code>str</code>&nbsp;，判断 <code>str</code> 是否遵循相同的规律。</p>

<p>这里的&nbsp;<strong>遵循&nbsp;</strong>指完全匹配，例如，&nbsp;<code>pattern</code>&nbsp;里的每个字母和字符串&nbsp;<code>str</code><strong>&nbsp;</strong>中的每个非空单词之间存在着双向连接的对应规律。</p>

<p><strong>示例1:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> pattern = <code>&quot;abba&quot;</code>, str = <code>&quot;dog cat cat dog&quot;</code>
<strong>输出:</strong> true</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong>pattern = <code>&quot;abba&quot;</code>, str = <code>&quot;dog cat cat fish&quot;</code>
<strong>输出:</strong> false</pre>

<p><strong>示例 3:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> pattern = <code>&quot;aaaa&quot;</code>, str = <code>&quot;dog cat cat dog&quot;</code>
<strong>输出:</strong> false</pre>

<p><strong>示例&nbsp;4:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> pattern = <code>&quot;abba&quot;</code>, str = <code>&quot;dog dog dog dog&quot;</code>
<strong>输出:</strong> false</pre>

<p><strong>说明:</strong><br>
你可以假设&nbsp;<code>pattern</code>&nbsp;只包含小写字母，&nbsp;<code>str</code>&nbsp;包含了由单个空格分隔的小写字母。&nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>


## 相關題目

- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)

## 相似題目

- [同构字符串](../isomorphic-strings/README.md)
- [单词规律 II](../word-pattern-ii/README.md)
